Zijn belangrijkste beloning voor de pijnlijke inspanning van onthulling vroegere smarten en tegenwoordige vernederingen, werd gegeven in het medelijdende oog waarmee Marianne hem soms observeerde, en de zachtheid van haar stem wanneer (hoewel het niet vaak gebeurde) ze verplicht was, of zou zichzelf kunnen verplichten om met hem te praten.
